ฤาษีดำบวช 'เสริมมงคล' ให้เสธ.หนั่น

วันศุกร์ที่ 28 เมษายน พ.ศ.2543
ฤาษีดำบวช 'เสริมมงคล' ให้เสธ.หนั่น

สนั่น ขจรประศาสน์

คนสนิทเสธหนั่น อุปสมบทถวายในหลวง ทดแทนบุญคุณพ่อแม่ พล.ต.สนั่น เพื่อให้พ้นวิบากกรรม

เมื่อเวลา 09.30 น.นายฤาษีดำ บุญญานุภาพ อายุ 40 ปี ชาว อ.ป่าบอน จ.พัทลุง ซึ่งเป็นคนสนิทของ 
พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ อดีตรองนายกฯ และ รมว.มหาดไทย ได้เข้าพิธีอุปสมบทที่วัดถ้ำเขาคันหอก 
หมู่ 9 ต.พังตรุ อ.ท่าม่วง จ.กาญจนบุรี โดยมี นายศิริวัฒน์ และพ.ต.ท.ภิมเสน ขจรประศาสน์ 
บุตรชายของ พล.ต. สนั่น ที่จะลงเลือกตั้ง ส.ส. สมัยหน้าร่วมเป็นประธาน มีคนเข้าร่วมงานกว่า 
200 คน ทั้งนี้ ขบวนแห่นาค มีนายศิริวัฒน์ เป็นคนสะพายบาตร และถือตาลปัตร อันเป็น 
การแสดงถึงความเป็นเจ้าภาพอย่างเต็มตัว โดยเดินเคียงคู่กับ พ.ต.ท. ภีมเสน ตลอดเวลา

รายงานข่าวแจ้งว่า การเข้าอุปสมบทในครั้งนี้ของนายฤาษีดำ เพื่อถวายเป็นพระราชกุศลเนื่องในวโรกาสที่พระบาทสมเด็จพระเจ้าอยู่หัวทรงมีพระชนมายุครบ 
72 พรรษา และทดแทนพระคุณบิดามารดา บุพการี และที่สำคัญ คือการแผ่กุศลบารมีให้แก่ 
พล.ต.สนั่น ขจรประศาสน์ ซึ่งเป็นผู้มีอุปการะคุณของนายฤาษีดำ และประเทศชาติ เพื่อให้พ้นจากวิบากกรรม 
และสิ่งชั่วร้ายทั้งหลาย โดยมีพระมหาอภิรัฐ กิตติญาโณ หรือหลวงพ่อจุก ทำหน้าที่เป็นพระอุปัชฌาย์อุปสมบทให้

หลังเสร็จพิธีแห่นาครอบอุโบสถ นายฤาษีดำ ได้นำภาพถ่ายของ พล.ต.สนั่น มอบให้กับพระอภิรัฐ 
กิตติญาโณ หรือหลวงพ่อจุก เจ้าอาวาส วัดแห่งนี้ อันเป็นภาพเมื่อครั้ง พล.ต.สนั่น 
เดินทางไปยังวัดแห่งนี้ เมื่อวันที่ 19 ก.พ. 2543 ที่ผ่านมา จากนั้นนายฤาษีดำ 
เปิดเผยว่า การอุปสมบทในครั้งนี้เพื่อทดแทนบุญคุณของ พล.ต.สนั่น ที่อุปการะตนมาตลอดชีวิต

"ท่านเคยช่วยเหลือผม ส่งเสียให้เล่าเรียนที่มหาวิทยาลัยรามคำแหง และตอนเป็นสามเณร 
ท่านก็ให้ความช่วยเหลือ ตอนนี้ผมประกอบธุรกิจเล็กน้อยๆ ด้านสมุนไพร ใจผมใครจะมองอย่างไรต่อ 
พล.ต.สนั่น ผมไม่สนใจ เพียงแต่ พล.ต.สนั่นมีพระคุณกับผมเท่านั้นครับ เรื่องการเมืองผมไม่เกี่ยวข้อง" 
ฤาษีดำระบุ 

Krungthep Turakij Newspaper
